17歲逆子嫌買錯飲品 拐杖打到父母逃落樓

沙田發生逆子毆打父母事件。消息指，昨晚11時許，博泉街水泉澳邨嶺泉樓一名83歲姓楊老翁，替其17歲兒子買飯，回到家卻被嫌棄飲品冷熱出錯，兒子與其老父及姓黃(54歲)的母親發生激烈爭吵。期間，逆子情緒激動，不但喝罵父母，更出手以老父的枴杖毆打兩老，兩老分別頭及手受傷，負傷逃出屋外，並到樓下大堂向當值保安求助，由保安代為報案。

警員接報到場，以涉嫌襲擊致造成身體實際傷害將少年拘捕，案件交由沙田警區刑事調查隊跟進。兩名傷者由救護車送院治理。

香港防止虐待長者協會副總幹事余嘉龍分析指，年齡相距逾60年的父子，容易出現代溝問題，且少年亦可能因為父親的年邁而感到「無面」，甚至瞧不起父親，「唔敢喺同學面前認佢係老竇」。另外，長者多數愛面子，即使遇襲亦會選擇隱瞞。且不少長者至今仍抱有男尊女卑的想法，施襲者作為獨子，父親或會過份溺愛，余相信這也是悲劇出現的原因之一。

余續指，事發的水泉澳邨有大量長者居住，但附近卻沒有社區中心，社工數目亦不足，令許多受家暴或需協助的長者求助無門。他批評，水泉澳邨一帶有大量空置地方，惟當局卻未有準備在該處建立社區中心，他促請政府加強對長者的支援。

日本警視廳於12日以傷害罪嫌疑，在東京都中野區，逮捕了一名以類似鈍器的物體毆打父親的的少年（15歲）。由於母親看到兒子的暴行而馬上加以阻止，父親只受了輕傷。
根據調查，少年和父親（42歲）約好，要父親替他購買於12月12日發售的攜帶遊戲機PSP。不過從早上就去排隊的父親，卻買回了別的遊戲機，這讓少年相當惱火。在吃早飯時，少年拿起放在餐桌上的水果刀旁邊的法式麵包（長30厘米），不斷毆打父親。

聽到父親的慘叫的母親急忙來阻止了少年，不過父親的額頭還是受了輕微的毆傷。少年被附近接到報告的警察逮捕。在調查中少年供訴到：「一想到他那麼早出去到底去排了什麼隊，就惱火的不得了。」

警視廳表示，今後類似這種由於親子間對遊戲的理解溝通不充分，而引發的暴力事件，還將有可能發生，請大家引以為戒。

（按：在12月21日早上，全個東京的主要購物區裡面，最少有8000~10000人在排隊買PSP，而店舖及街上亦有大量的宣傳品，讓人一看就知都甚麼是PSP。這樣的情況下，還會買錯其他商品的機會真的不大可能吧？）

Yoo~hop~

83歲父
17歲仔
抵死

我都諗起呢篇

83 54 17

66歲同37歲仲生仔
除左抵撚死冇野講

香港警方於9月3日以傷害罪嫌疑，在沙田博泉街水泉澳邨嶺泉樓，逮捕了一名以類似鈍器的物體毆打父親的的少年（17歲）。由於母親看到兒子的暴行而馬上加以阻止，父親只受了輕傷。
根據調查，少年和父親（83歲）約好，要父親替他購買於茶記發售的豆腐火腩飯連飲品。不過從早上就去排隊的父親，卻買回了別的飲品，這讓少年相當惱火。在吃早飯時，少年拿起放在餐桌上的水果刀旁邊的法式麵包（長30厘米），不斷毆打父親。

聽到父親的慘叫的母親急忙來阻止了少年，不過父親的額頭還是受了輕微的毆傷。少年被附近接到報告的警察逮捕。在調查中少年供訴到：「一想到他那麼早出去到底去排了什麼隊，就惱火的不得了。」

警方表示，今後類似這種由於親子間對食物的理解溝通不充分，而引發的暴力事件，還將有可能發生，請大家引以為戒。

買錯左邊部機

六十幾歲生仔，害撚死人